% ==================================================
%	Festlegung der Dokumentenklasse
% ==================================================


\documentclass[paper=a4, 		% Layout für DinA4
	ngerman				% Deutsche Spracheinstellungen
	]
	{scrartcl} 			% Dokumentklasse für Aufsätze oder z.B. Praktikumsprotokolle

\usepackage{fixltx2e}			% Behebt ein paar Fehler in Latex

% ==================================================
%	Einstellen des Encodings
% ==================================================

\usepackage{wrapfig}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{epstopdf} 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

% ==================================================
%	Spracheinstellungen
% ==================================================

\usepackage[ngerman]{babel,		% neue deutsche Rechtschreibung
	varioref}			% Bei Referenzen wird der Name des Objektes vor die Refernznummer geschrieben: z.B. \ref{bsp} liefert Seite 1

% ==================================================
%	Referenzen und Links
% ==================================================

\usepackage{hyperref}			% Verlinkungen innerhalb und außerhalb des PDF-Dokuments
\usepackage{url}			% Formattiert URLs, so dass sie sich z.B. besser vom Text abheben
\urlstyle{tt}				% TrueType-Schrift für URLs		



% ==================================================
%	Bibliograhphie
% ==================================================
%Zwei verschiedene Möglichkeiten Bibliographien einzubinden:

%	Möglichkeit 1:
% ========================
	\usepackage[numbers]{natbib}	%Paket für Bibliograhien

	%Bibtex: Nachnamen in Kapitälchen
	%\renewcommand*{\mkbibnamelast}[1]{\textsc{#1}}
	\newcommand*{\mkbibnamelast}[1]{\textsc{#1}}

	% Makros für Anhang + Referenzen
	\newcommand{\anhang}{
		\clearpage		% Anhang auf eine extra Seite packen
		\setcounter{page}{0}	
		\pagenumbering{Roman}	% Anhang wird in römischen Seitenzahlen numeriert
		\appendix		% Kapitelnummerierung in Großbuchstaben statt Zahlen.
	}

	\newcommand{\referenzen}{
		\bibliographystyle{alphadin} 			% Alphabetisch sortiert im DIN-Format
		\addcontentsline{toc}{section}{Referenzen}
		\phantomsection					% Referenzen ins Inhaltsverzeichnis
		\renewcommand{\refname}{\section*{Referenzen}\vspace*{-1em}} % Benennt das Kapitel um
		\bibliography{../include/Bibliographie.bib} 	% Die BibTeX-Datei einbinden
	}
%Zu Verwenden mit \bibliography{BIBDATEI}
% ========================
%	Möglichkeit 2:
% ========================
	%\usepackage{csquotes}				%Wird für Biblatex benötigt
	%\usepackage[style=alphabetic]{biblatex}	%Paket für Bibliograhphien mit Biblatex
%Zu Verwenden mit \bibliography{BIBDATEI} und \printbibliography oder \printbibliography[heading=bibintoc] (falls ein Inhaltsverzeichns verwendet wird)
% ==================================================



% ==================================================
%	Grafiken, Abbildungen und Tabellen
% ==================================================

\usepackage{graphicx}                   % zum Einbinden von Grafiken
\usepackage{xcolor}			% Für die Verwendung von Farben
\usepackage[font=small,			% kleine Schrift für Bildunterschriften
	labelfont=bf			% Fettgedruckte Bildunterschriften
	]
	{caption}			% Für Bildunterschriften

\usepackage{subcaption}			% Für mehrere Objekte nebeneinander mit eigenen Bildunterschriften

\usepackage{tabularx}			% Erweiterte Befehle für Tabellen
\usepackage{booktabs}			% Für professionele Tabellen, siehe Manual
\usepackage{longtable}			% Für Tabellen, die nicht mehr auf eine Seite passen.

\usepackage{rotating}			% Zum Verdrehen von Objekten. Nur mäßig verwenden.


% ==================================================
%	Mathematikumgebungen und Einheiten
% ==================================================

\usepackage{amsmath}			% Paket für mathematische Umgebungen und Funktionen
\usepackage{amsfonts}			% Zusätzliche Mathematische Schriftarten
\usepackage{amssymb}			% Zusätzliche Mathematische Symbole
%\usepackage{amscd}			% Zum Setzen Kommutativer Diagramme
\usepackage{amstext}			% Textsatz in der Matheumgebung
%\usepackage{upgreek}			% Aufrechte griechische Buchstaben
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	separate-uncertainty  	= true,
	locale 					= DE,
	per-mode 				= fraction, % Bruchstriche nutzen
	output-decimal-marker 	= {,}, 		% Setzt das Dezimaltrennzeichen als Komma
	repeatunits				= false,
	multi-part-units = brackets,
}

\parindent 0pt

%\usepackage{textcomp}
